\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}[italian]
\usepackage{graphicx}

\begin{document}

\author{Lorenzo Casini, Simone Del Gatto, Anis Lico}
\title{Progetto Tecnologie Web \\Personas and Scenarios}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents	
\newpage

\section{Davide Sangiorgi}
\subsection{Personas}
Davide è un ragazzo di 21 anni di Forlì che frequenta architettura
presso il nuovo campus di Cesena. Nel tempo libero gioca a rugby e esce con gli amici.
Ha qualche esame indietro specie di matematica e di fisica ma non si scoraggia:
la sua passione per l'architettura lo accompagna da tutta la vita quindi non saranno queste
piccole difficoltà a fermarlo. E' vero ama l'architettura ma non per questo ama la sua facoltà:
spesso la trova troppo opprimente, soprattutto per via dei numerosi progetti da consegnare con scadenze strettissime,
e ritiene che a volte non gli permetta di esprimere al meglio la sua creatività. 
I suoi genitori fanno di tutto per supportarlo all'università: dal concedergli la macchina per andare a lezione, fino
a preparargli il pranzo. Per quanto riguarda quest'ultimo fatto Davide litiga sempre con sua mamma perchè, a suo avviso, il pranzo è troppo scarno, soprattutto visto che Davide 
dopo lezione deve affrontare impegnativi allenamenti di rugby e non sempre ha la possibilità di passare da casa per mangiare qualcosa. Però, nonostante le lunghe litigate la situazione non è comunque cambiata.
\subsection{Scenarios}
Davide vorrebbe un applicazione che gli permettesse di ordinare un pasto al campus per non dover tornare a casa prima di andare ad allenamento.
Inoltre vorrebbe specificare, quando ordina il cibo, in che zona del campus effettuare il ritiro in modo da perdere meno tempo possibile.

\section{Lucy Zoffoli}
\subsection{Personas}
Lucy Zoffoli è una ragazza di 23 che vive a Cesena e lavora da "Latte Divino" un'attività nei pressi del campus.
"Latte Divino" è un bar che offre ai suoi clienti, oltre che ai tradizionali servizi di un bar, anche un sevizio di ristorazione nell'ora di pranzo.
Da "Latte Divino" è possibile ordinare sia piatti caldi che prodotti come panini e paste salate.
Lucy vorrebbe aiutare la sua titolare a investire nell'opportunità economica offerta dal nuovo campus e dai suoi studenti. E' però consapevole che
"Latte Divino" non è un ristorante e quindi non dispone delle strutture adatte per ospitare tanti clienti soprattutto nell'ora di pranzo.
\subsection{Scenarios}
Quello che Lucy vorrebbe è un applicativo online da cui si possa accedere tranquillamente anche tramite cellulare, visto che un pc risulterebbe scomodo dato lo spazio di lavoro già ristretto,
per gestire ordini effettuati dai ragazzi del campus tramite lo stesso applicativo. Lucy vuole che il negozio possa rendere disponibili i propri prodotti, e possa notificare al cliente lo stato dell'ordine.

\section{Marta Sanzucchi}
\subsection{Personas}
Marta è una donna sposata di 35 anni che gestisce la piadineria "Malaghiotta" che si trova presso la ex Aula Magna del corso di Ingeneria e Scienze Informatiche.
Da diverso tempo l'attività prendeva forza dalla grande presenza degli studenti universitari che erano diventati i migliori clienti della piadineria.
Ora che l'università ha cambiato sede, Marta teme di perdere questa grande opportunità economica. Essa non ha grandi competenze informatiche ma è disposta a prendere confidenza con questi strumenti pur di aiutare la sua attività e dare l'oppurtunità ai vecchi clienti di ordinere comodamente i suoi prodotti anche dal nuovo campus.
\subsection{Scenarios}
Quello che Marta vorrebbe è un servizio da cui gli studenti possano effettuare acquisti presso la sua piadineria e che gli permetta di notificargli lo stato delle loro richieste.
Per attirare i clienti Marta desidera poter rilasciare anche dei buoni sconto, cosa che ha sempre fatto nel suo negozio utilizzando dei coupon in formato cartaceo. 

\section{Francesca Gallo}
\subsection{Personas}
Francesca è una ragazza di 20 che studia presso Ingegneria e Scienze Informatiche. La sua reale passione però è la Storia ma è costretta da i suoi genitori 
a fare questa facoltà perchè loro sono convinti che studi di tipo umanistico non le garantirebbero un futuro stabile. Francesca vive con pesantezza questa situazione
e non ha assolutamente voglia di frequentare le lezioni al Campus di Cesena prendendo il treno da Forlì, sua città natale, ogni mattina e sicuramente non ha voglia 
di prepararsi il pranzo. 
\subsection{Scenarios}
Francesca vuole un applicativo semplice e intuitivo da cui poter ordinare il pranzo in modo che gli venga consegnato velocemente al campus nella zona in cui si trova.

\end{document}
